樓下漏水，收到食環署通告要我28日內搞掂

樓下條友一年之前已經不停話有水，但係搵管理處試左三四次，係我屋企不停開水札水，下面都冇問題。但係過幾日又話有水。俾佢煩到癲，都搵人做防水加工做咗兩次，不過一樣解決唔到問題，三個月前搵咗食環署上嚟，當日佢話冇問題，但係啱啱上個禮拜就收到佢封信話我屋企係源頭，要我維修。

其實我都唔知要搞邊一忽，佢又冇講清楚邊度有問題，家居保險好似唔包，我唔清楚係咪結構性問題，唔清楚係咪要問火險，不過已經搵咗師傅上嚟，應該會將個浴缸同埋地台打爆再裝返上去，如果之後繼續漏水都唔知點算

有冇巴打有建議或者經驗

係咪要搵公證行

唔洗理就得。

有人問 你就話整左

有冇度濕？
有冇試色水？
有機會外牆問題 未必關你事

自己租定買,樓下漏係天花定U型渠?

叫食環來試漏水，可能是外牆入水，水是會四維走，未必是你地台滲落去

有可能係外牆或者其他單位
如果樓下話係你係源頭，咁佢應該有證明, 睇返證明就知係邊

你個廁所都舊啦
順便裝修下個廁所啦

如果判定你係源頭既係食環,都應該要整。如果係老化保險都幾難保

屌
俾人漏落黎果個真係多得你唔少

一開波試色水 已經知係咪你問題啦

三個月前搵咗食環署上嚟，當日佢話冇問題

食環上黎試過水話冇問題?

你當呢到大陸?死撚返上去啦

點解食環上門話你無問題 又會出信話你係源頭？

因為食環狗是沒有腦的

咁你想點

一係對家搵公證行證明係自己責任先

屋企以前試過，又係咁情況，下面係咁話漏水
揾食環用有色水劑試，試完都肯定唔到源頭，但係就出信要我地整
都揾唔到源頭，點知整邊到

當時肯定去水位冇漏，所以唯一可能係啲暗喉有滲漏
最後揾裝修嚟起咗廚房地台，將廁所嚟水位做返曬明喉
屌你，改完樓下都仲係有滲水

最後發現原來唔係我地間屋漏水，係隔離個單位漏滲咗落去
（ 好似都係食環發現）
隔離屋一整完就冇曬問題

前後花咗幾萬蚊，問返食環，一如所料，人肉錄音機咁話追討可以循民事索償，最後不了了之

好多暗喉係交叉, D人直覺上係上層穿喉, 其實係隔離屋
我上次又係漏水, 管理處條友醒目, 睇晒我上層左右戶
結果係我上層隔離穿喉

租既同業主講囉

買既就心平氣和 傾掂佢

樓下話有囉，但係我哋現場試嗰時就幾次都冇，有試色水，但係唔知有冇，我都擔心係外牆問題

買架， U型冇問題，之前搵咗三個師傅落去睇，以為係U型問題，點知落到去乜都冇做到，so9sad

你睇上面幾多人淨係識咬死樓上單位

叫咗啦，佢出信叫我整，整唔係問題，整完係咪得真係唔知

食環好撚鳩嫁咋，同佢拖拉下先啦
出信contact返食環叫佢證明喺你再講嘢
佢比封信話係就係咩，記得有晒證據先好整

打咗俾家居保險話唔包，叫我搵火險

一開波管理處試過，冇問題

即日話冇問題，但係之後收到信我都唔係呢追究係咪我問題，我淨係想知有冇人試過整完又整又整又整，計埋今次已經係第三次整，一次比一次大單

So9sad，我就係直覺係呢啲問題，我都覺得我整嚟整去都係咁，但係佢出到信，我又局住要搞

食環係出妨擾事故通知？
出得就點都要整再通知佢驗

係呀，所以已經約咗師傅做，但係我個人來講就冇乜信心做完係咪OK，燒錢玩鳩死

都唔知係唔係你 點整

約c fu黎做乜,
全世界都唔知邊到漏
你整黎都無意思

咪同佢講話整好
叫佢上黎驗囉

首先，如果食環係出妨礙事故通知
咁你點都要整左先
如果唔係佢會告鳩你
整完佢講嘅嗰part
叫食環上黎睇
樓下仲有漏嘅
就唔好畀食環上黎再做其他測試
自己搵滲水公司寫report
同樓下傾傾
話大家都係想解決問題

同埋想問下樓豬
食環正常會搵人倒色水
唔出色佢地好少出妨擾
因為驚估錯上身
你有冇問過食環/樓下拎食環/外判公司份report黎睇？

真

可以問佢拎報告㗎咩因為佢封信冇任何詳細嘅資料，不過有個電話，如果可以拎，我打電話問吓先

倒色水咁重要 樓主竟然無講
樓主係咪路

你有冇同下面傾過先？你親身去樓下業主到望下係咪真係影響到人 如果唔影響根本唔會有人去煩你 食環甚至屋宇處出信 即係代表你間屋已經出現咗問題需要維修 佢哋一定有影哂相先做嘢

我有經驗，試左水無事可能係外牆有問題，如果係外牆搵管理公司負責

c hing 其實食環個色水測試得3成準 你可以自己搵公證行驗左先。

利伸前食環員工

出色仲要攞 天花灰去政府化驗所 驗完 先會出妨x通知書，所以樓主最好打番信上面個電話問清楚

一係試色水, 一係照紅外線, 一係隔離左右漏
搵唔到源頭=冇得搞

有冇機會係你座廁咸水喉出事呀？

係呀
正路唔出色食環唔會冒險出妨擾
拎到報告睇到，如果有色咁肯定有事
你除咗問食環
都可以問下樓下肯唔肯畀你睇（視乎你地係咪已經反咗面）

好多人咁做
但真係好仆街

投訴食環點解當日講無問題又出信話源頭係樓主，問返食環攞返份report 出嚟keep
record
唔係整幾多次都死

佢點爛法
有無相？
有可能 入水管爛都唔奇

問佢拎report 囉
冇證冇據學咩人做工程啊

試下加顏色試下

樓上無責任證明自己無漏水，就算上庭都咁話，不過到時上庭自己有公正行證明就有利好多

食環出得信叫整，應該係確認咗源頭喎

同佢講你屋企有鬼快d搬

試好咗先搵人做啦，未試清楚已經用咗兩次錢做防水，傻架咩

如果驗色粉都中咁真係成個防水做過都得

搵食環去你度試色水。呢個可以定奪係咪你個單位漏水，係就整，唔係就叫佢自己搞掂。另外漏水戈度近唔近大廈外牆？會唔會係大廈外牆漏水？係就大廈負責維修，搵法團同管理處跟進。

可能曾經係
但家下食環未確定都會出信叫你整
公司舖頭收過,問佢驗咗未,佢老實答未

色水剩係識到去水
如果下面長期有水 可以係你來水喉有事

住公屋咪冇事囉，自己冇改動就房署全包

搵隔離屋睇下啦
你都做左兩次
佢又唔知源頭
擺明推落你度扮做左野
政府啲畜牲

屌。我屋企都係咁。。

PK 你幾時死

建議先搵公證行去驗咗先
你肯洗錢的話咪照整咗先囉,老實,漏水係麻煩,如果確定到就唔好拖啦

咪撚信食環狗呀，佢是撚旦出封信叫你整架咋
佢出咗信咪可以同樓下講話叫咗你整扮做嘢囉
如果你整咗又冇解決到個問題，錢就係你浪費咗
佢就關人撚事四個大字，
搵 d 專業人士 check 真 d 先啦

真。香港人

on9 又未必關樓主事
憑乜要樓主自費幾千銀搵公證行

次次出面大雨下面就話我屋企漏水
之前搵顏料試過幾次
好明顯唔關我地事啦

咁奇怪？以我所知，反而通常都係做哂三個階段嘅檢測都搵唔到源頭而close case

樓上都有人講,家下食環係唔係都叫你整咗先
懶撚過閪

樓主post封信上黎好過啦，
記得遮地址

食環封信叫你搞嘅話一定會寫明邊到有問題喎

落地獄啦

咁一係叫食環俾證明，一係自己搵公證行反證明返唔關自己單位事

你見佢講到一舊舊 就知佢係仆街業主啦 想搵賴皮方法多過搵解決方法

咪撚整，由鳩樓下死，關我撚事？

如果幾千攪掂唔使煩又唔怕使呀

無錯，點會淨得封信，連樓下天花有色嘅相都無attach，如果到時佢咩都交唔出我一定port爆出信條友

打去食環問咪得

食環係管去水，水務管來水。
食環正常會係唔同地方倒色水試邊度有問題。正常係唔會無証據話源頭係你。
樓主係咪講少左啲嘢？ 食環真係就咁叫你整？

呢啲一定比幾千搵公證行幫手搞。。。

咁咪唔撚係你問題
好黎好去咪裝修下個廁所
起碼樓下唔會認為你係死都唔攪
裝完仲有就叫食環同你擸翻個位出嚟再整

如果上嚟問意見有心隱瞞蝕底係佢自己，依家要出錢整嘅係佢
老實講漏水要賴皮好易，唔洗特登上嚟問
如果真係漏將心比己就整左佢啦

根本要解決成件事都係要搵公證行
你覺得自己要比晒唔抵咪同樓下傾會唔會一人一半
如果真係搵到係你問題,你就承諾立即維修囉
講真,喉管老化又好,建築問題也好,你買咗就係你包架啦
盡返業主責任啦,雖則呢D嘢真係可以拖好耐甚至唔整(你睇北角之前有間茶記單CASE就會知可以有幾無賴)
但而家呢度唔係教你點避責,係希望你搞清楚後好好承擔個責任
唔好做埋D劣種人等做嘅嘢

我個人經驗，我漏去樓下
最後揾公正行 check 左源頭先再大裝廁所。
埋單7-80000 左右

封信剩係得講邊個位置要我整，冇任何相片或者色水嘅字眼

上到黎 扮曬好驚訝咁
你話 整左啦已經 仲有？
再比個😰既樣佢

開頭話又話無講？
係人地講左你唔信jer

妖

你就pk

樓主都做左野啦，而家根本證明到係邊個嘅責任

只係食環署求其出封信，想快快手close file

。無問題就屌柒佢，叫佢查清楚先

舊式 或者唐樓先會有咁既設計?

一開波話無講唔知整邊，依家又話比晒位置，收皮啦
btw叫食環比返d證據自己keep，整完唔洗比人再嘈

睇嚟好似係外牆問題多D
揾管理處啦

咩證據都未有，整條命呀，整野唔洗錢咩

落過色水，又冇野，都唔知係邊個責任

你係人渣

我樓上個PK就係冇整話整咗，漏水漏到鋼根都霉咗。正正經經搵人驗，驗完要整就整，唔關事就叫苦主再查下乜事，自己都清白。人地屋企漏水關我屁事無Q整就係PK

冇乜講少到，
真係就咁收到封信就叫我整，冇任何Attachment

而家已經做咗五位數，聽完大家意見，應該睇吓食環份報告先，再攞多筆錢出嚟搵公證行，清清楚楚確認咗係我問題之後先再做一單大嘅

因為之前冇同呢啲政府機構接觸過，所以佢出到信我就即刻約師傅上嚟睇

上邊有人話我想推卸責任，我想講其實管理處叫我我已經問咗下面係咪有問題，佢話有影響，佢有影啲相過嚟，anyway我已經搵人做咗三次試水兩次防漏，連管理處嘅人都話下邊係試水期間完全冇問題，不過我見唔係大工程，諗住睇吓可唔可以解決問題就照做咗，費事煩，但係之前佢keep住投訴，我先主動叫佢搵滴水辧，因為我覺得已經做咗咁多嘢，己有信心唔係自己問題，結果係收到上邊嗰封信

冇影封信上嚟係因為費事唔小心自爆，同埋封信真係乜都冇，剩係得我個地址同佢個地址同埋屋企廁所等等字眼，標題就係妨擾事故通知

我屋企之前都係咁
下面住果個係律師來
不停搵人上來試水但搵極都搵唔到源頭
主人房個浴江拆晒再整過都併改善
後尾出埋信告我地
我老豆自辨贏左
然後有一日我換洗衣機畤發現原來係工人房洗衣機位隔來有一條完全無用過既排水喉
就係果度出問題

搵公證行驗啦

樓主俾食環罰錢上庭你幫佢交？

我都係第一次聽到食環搵到源頭
樓主仲扮晒嘢

利申我個單位滲過落樓下都比樓上滲過

淨係公證行果部份幾錢倒？

食環一定係試完滲水先會出信架

其實食環如果做完第二階段倒色水落渠口都出唔到色
會直接pass俾屋宇署搵contractor做第三階段浸地台

如果樓主住嗰區咁好彩係試驗地區
仲可以喺樓下做紅外線同微波斷層測試
個人感覺依2個test好過浸地台

你都on9
中學未畢業嗰個係你，
食環每年都不知有幾多不了了之嘅case。
做乜事要為咗close file老屈業主孭法律責任
宜家連出名慢手腳嘅食環check咗都話係樓上有問題，信都出埋，你仲叫人搵靠舉證搵食嘅公證行再check多次，有無咁on 9？
講唔過人就老屈樓下忍受污水嘅受害者係pk？
你呢啲人，比你讀到博士，都係一條死廢柴，雖然我都知你一定唔係

就咁打嚟講咁搞笑

同埋上面有人話係外牆
啲外牆成4吋厚仲要企身牆
除非有好大舊外牆石屎剝落
或者係樓主個熱水爐煙通封得唔好
唔係嘅話都好難滲到入屋
仲要滲到落樓下而食環黎到又度到35度濕

食環咪試完水囉！

浴室重做啦

其實食環出得妨擾事故通知
一係就係佢地已經check到邊條去水喉漏
一係就屋宇署嘅contractor test到有滲漏俾左個report屋宇署
再由食環出妨擾事故通知

將心比心
你返到屋企日日廁所天花都好似落雨咁
一唔係就跌舊石屎落黎扑中你個頭
你仲講唔講得出「唔洗理」呢啲說話

天台石屎起碼5吋啦 咪一樣照漏落下面
老化就會有裂,有裂就會入水
你問下幾多天台住宅漏水要整

其實食環d信都係嚇下你

咁試完邊到漏？

樓上話食環一定check到先出信，咁係咪可以攞報告

紅外線同微波斷層測試呢2個test都on99
只係證明到有水而唔係證明邊個單位漏落去
用d咁既方法一定唔整
上庭都唔會認

所以我咪講企身牆囉...
我唔知樓主係咪住頂樓啦
但係天面儲到水機會一定大過你幅企身廁所外牆儲到水而又漏到入室內

無錯，只係證明個位有水
利申做過lab

黎緊又冬季啦
唔落雨樓下都漏就真係唔洗旨意賴到外牆

收律師信

又學到野

政府做野都弱撚智
如果棟樓有30層而1樓投訴
用呢個on9 test應該要告曬2-30樓同方向單位

有冇試過用顏色水試？

唔撚使理食環狗 廢西黎

其實樓上都可以比律師信樓下
一兩千蚊就有封信

你證明到係樓上漏就拎證據出黎叫人整啦
你漏水漏到落雨關人咩事

我就係見得太多成30年樓天花樓水
樓上一起左個地台重做防水層下面就唔再漏
廁所天花漏
而個廁所位置又離隔離單位遠嘅
點賴隔離單位
覺得食環唔合理咪同政府打官司

紅外線係唔係勁垃圾？
微波係靠估？

咁即係浸地台仲好啲

樓主咪話做左防水囉
食環講既就啱？有證據一早拎左出黎啦

唔知

鳩估到極致
利申：surveyor

所以唔好為左高樓底買天台單位 實漏

一定啦
正如你屋企倒瀉杯奶茶
而樓下有發現有奶茶
代表咩

冇證冇據你話係就係？食環有冇試水話邊度漏？

上面滴落黎就話係樓上嫁啦
住樓下既撚屌唔會理咁撚多
總之投訴左你先

利申樓上撚

識野一定唔買頂樓、一二樓、派水最後嗰一兩個單位

幾樓

樓下咁煩
住樓上晚晚同佢玩波子

買最底嗰層就清靜曬冇人煩

咪傻啦樓豬
佢點證明到係你出事先
一日證明唔到你一日都唔應該出錢整
反正你唔會得益

滲水辦？

我唔係啲咁既人
明明屋企無人
地板又有地墊或者軟墊
得隻貓係度玩緊抓板或者訓教
都俾樓下投訴我全日係度敲櫃搬野

SHOW埋CCTV證明都話我做假
三唔埋兩個禮拜就走上黎嘈

利申： 同樓豬一樣住， 食環搵人上咗嚟幾次先驗到有漏水
最好攪好佢，樓豬最好有買保險，賠比樓下

唔撚應門同call保安趕條on9走
如果佢拍門按門鐘
就出律師信比管理處話佢地失職
記得門口裝定cam
日後門鐘壞大門舊左
入預額叫樓下條on9賠

大廈外牆滲入去的

搭單問

屋企有兩個廁所
沖涼洗面刷牙洗衫99%都係用客廁
開大開細都有90%客廁

樓下話房套廁漏水滴水 明明用都冇用 全部都乾既
點解佢會漏水 啲水邊到黎架

食環好L流，揾唔到源頭，都會話係你，務求儘快 close file！
樓主，記得影返d工程相留做證據

唔洗理，唔開門就吹你唔脹

利申：
樓上漏水幾年，搞到我房個天花板爛晒
政府話唔知業主係邊個，要睇出入境紀錄（九唔撚搭八）

俾相睇下，我做裝修

公道講 之前比樓下投訴 搞完一大輪等咗大半年出封求鳩奇寄封信叫我整廁所
打去問個職員點整 佢話有專業人士report拎 成幾十頁紙

不過搵食環係廢時失事 就算自己個單位第日唔好彩漏水 搵咗公證行先 起碼夠快手

叫你整先煩

你都on99
唔識搵律師自己告

唔洗理樓下
有證據咪整
嘈乜鳩

食環班人正垃圾，又慢又錯又無用。
漏水搵公證行加民事索償快靚正。
快手止到漏水又多筆錢收。
食環處check漏水一早應該折埋佢啦。

冇用廁所其實有冇機會漏水架
有既話係點解既

屋企人（業主）唔告，我可以點
佢地戇鳩鳩，累撚死我

有咸淡水來水
你可以關左廁所咸水制
同埋睇下窗出面有冇淡水制
關曬就完全冇水到套廁

你成家都on99
有咩好怨

你啱

我估咸水制姐係個屎塔底嗰個
淡水制係廁所個窗出面？
姐係如果我閂晒佢都漏就唔關我事
但係冇開水都仲會有來水架咩

屌
你諗下點解一開水咁快有水
唔通d水係大廈水箱秒出

唔識喎
冇開水咪冇水流
一開水咪有水流
唔係咁架咩

紅外線=on9
如果浸地台都出色你就返去扑爛晒個地台同企缸牆身再裝啦
整5位數字做到兩次維修咁平，轉師傅啦

同埋去水喉=食環狗。地台防水=Bd
講清楚bor

你可以call repot 同食環 就知邊度有問題

已經有例子話食環判斷有誤

食環去水喉極少機會判斷錯
屋宇署既微波測試就

有冇fd讀building
教下你基本concept
智識改變命運

賣咗個單位佢，再買返佢樓下投訴返佢

大家都係垃圾，不用分那麼細

你閂晒總制重要開水喉放晒d水，如果下面停左，即係關你事lo

冇 完全冇concept

好 試下先

但係咁做應該淨係試到你有無爆食水同咸水喉？

點解睇新聞有d PK 比人投訴十年八年都無整到, 樓主要28日攪掂, 攪咩而家食環效率高左咁多

以前滲水搞左幾個月 天花有比直頭冧左

食環狗捉呀婆小販就叻
要佢做野, 表卜就柒下柒下話唔關你事
背後就立即出信搞鳩你

你水龍頭唔開水姐
但你水管係每秒都充滿住水
所以就算你唔用水唔開水龍頭
你水管入面都會有水
如果唔係你點解會一開水龍頭就即刻出水

滲水辦高級專業主任就係高級屋宇測量師/高級結構工程師，見到呢啲排頭都冇走雞

你自己pin呢個啦
連登好多低質會員
post又唔追
成個黑警咁唔聽人講野

屌 我屋企啱啱相反係上面漏緊落嚟，checl唔撚到源頭而家唔知點算

唔撚應門就會拍門
試過煩到我啲鄰居都出黎屌佢

門口不嬲有Cam
佢仲試過瘋狂用我個指紋鎖lock左要用密碼
老母番屋企開唔到門調cam先知又係條on9

佢啲鄰居都俾佢投訴過
話啲訪客擺對鞋係門口臭親佢同佢整到佢隻狗嘔
又話人地擺地墊係門前整跌佢

樓下食蕉都認得佢
啲食蕉話佢又煩又嘈
投訴哂全世界咁話
（包括上下左右、立業法團、保安公司、
消潔、外賣、送貨、救護等等等等）

不過最好笑係有次我頂佢唔撚順
話夾錢搵公正佢又死都唔肯

咪call食環幫你驗囉

根本推個波比公證行就掂
反正整完再漏你都係迫住再整再漏
等食環搞撚完先搞民事索償又係要上新聞先有得賠

好簡單...
漏水 一係去水 一係來水 一係外牆漏水

如果好天都有滴水情況，排除外牆漏水
如果樓下廿四小時都係滴水 可以排除去水
因為去水（浴缸／座廁／洗手盆）多數用水先會漏

做咩咁蠢比人任入屋
唔係叫你做衰人, 不過係香港地好多友欺善怕惡, 你咁順攤好易比人食住上
唔洗再理佢, 唔Q合作, 咩都話搞左BYE, 要証據? 行能開啦, 唔得閒WOR, 入屋, 唔得wor, 我私人地方, 點解? 唔需要同你交代, 我私人地方, 私穩告我? 告囉, 有証據咪告囉,
你唔Q合作比人任入屋佢點搜証??

食環狗搵唔到源頭
但有條友淋芝芝, 又咁順攤比人任入
條投訴能又日日煩
唉算啦入哂條淋芝芝友算
close file收工898

住客要走上樓上單位拍門管理處可以點阻止請問
唔俾佢入大廈返屋企
定還是用大廈錢請個食蕉守喺你大門唔俾佢拍你門
真係唔好當正管理處好大權先得架
有滋擾咪報警囉

我有交管理費架！！！！

樓上唔俾公證入屋，check唔check到？

大家齊齊唔交管理費我諗我行出屋企走廊連燈都冇

搵公正行好過，之後叫上面整完再整埋你屋企，唔肯就告佢。
一陣搵食環check完話上面無漏，你重難攪

好似有微波呢d唔駛去樓上既方法

教樓主唔俾下面業主入就算啦
一陣唔俾食環狗入容乜易食環申請埋法庭手令
夾埋個警察入黎爆門就唔好啦

試色未必即日睇到，格一星期見到有色咪出信叫你整囉，佢話未問題唔代表幾日後無問題

連登都幾多支那種業主

唔洗理 收都收過信
成年都冇人黎跟

樓主都已經算係咁
我廁所好彩有假天花頂一頂
個天花直情係滴水
我樓上個仆街由我call食環開始
扮無嘢，乜都唔整
開始試颜色揾唔到
最後做微波分層及紅外線
一照個天花全部現形
最後樓上個仆街先肯整
足足拖左一年
我依家準備入小額攞维修費同賠償

希望你樓上有睇呢個post
微波同紅外線唔撚準架
點解唔問下身邊讀building 既fd

所以我話一早搵公證行就唔駛等一年咁耐

罰錢貴定裝修貴

我都係咁
明明唔關自己事
無啦啦要搞自己屋企廁所
個幾禮拜出去體育館沖涼
最後係佢自己窗台滲水，我就好撚無辜
樓主好撚好啦搞左咁多次

劣根性

「佢仲試過瘋狂用我個指紋鎖lock左要用密碼」

即係想開你門？咁都唔報警？

報左啦
上到黎問我有無損失
有無野damage
我答無

佢話佢明知咁做開唔到你度門乜乜柒柒
然後佢話落唔到案，要追究自己去民事起訴

其實都只係證明天花有水，都證明唔到樓上漏，因為可以隔層or隔離or 牆身漏水

照去小額佢，你有哂證明唔到佢唔負責

但係樓上整完之後，我天花冇再滴水喎

住樓下既撚樣 會乘機屈樓上 博佢會負責埋樓下單位天花維修
博唔到都無損失
零成本 點解唔玩？

哦
咁又代表咩
希望樓上快d見到呢個post
屌鳩班食環狗老屈
推翻個report

搵
申訴專員
特首辦
傳媒
搞大單野等證明到食環狗錯
就拎曬維修單搵律師告鳩佢地

佢漏水個位上面係唔係廁所先
係既話就搵裝修佬起左成個浴室地下
做防漏工程
如果做完都漏未必係你問題

同埋係唔係你地下漏水
裝修佬一拆就知
如果係你地下漏落去 一拆個陣你入面d石屎會濕

我覺得樓豬唔算仆街 feel到佢係有心解決個問題 佢都無助唔知點做先會上嚟開po啫

我樓上閪到完全無心解決 仲要特登加多二錢重利申唔係漏水問題係其他問題

管理處用咩方法睇出邊個漏水呢？

揾東張西望吖

爆咩門呀
爆門通常係火警, 屋內有人有生命危險, 先會比消防爆
唔係涉及刑事, 差佬有咩權爆門
食環狗文職部門爆咩門, 有手令咪比你入囉, 食環狗咁得閒搵野做申請手令?手令係有犯罪比執法部門例如克京搜屋, 你食環老幾呀食環狗得閒都去R腳趾, 爆左門拎佢天價維修
有手令都唔可以亂爆人門, 你唔比佢入最多咪出信勸喻你合作, 勸喻可以唔理ga

颜
维

所以味要搵公正行囉

唔好爭 一人一半

早排落大雨 個廚房窗口上邊係咁漏水
第二日叫個大廈維修上黎睇
佢一野就話係窗邊膠問題 話十間有間都係
咁就信佢 搵人整
整完又係咁漏 個主任就話可能上邊/外牆問題
想問下 係咪要試色水先知係咪上邊漏落黎?定係外牆問題?

真係有懷疑既話，搵測量師/公證行，同佢地講返你既CASE，拎埋食環既信
可能俾錢佢地做一次色粉水測試，證明你間屋冇漏

另外，聯絡返食環，問返係咩事，當日黎果個人唔係咁講，你冇一個滿意既解釋我就1823，搵個解釋到既黎解釋

同埋，亦都要食環索取返果份滲漏調查報告（好似收一兩蚊頁影印費），拎埋俾你既專家睇，如果證實唔到係你度漏，唔應該係叫你整

當然，你可以直接搵律師幫你跟，有D 律師有接開呢D 滲漏CASE，有搵開既專家證人

紅外線你當係用黎睇下有冇D 位置同旁邊既溫度唔同，例如積水、批盪/石屎剝落
但個源頭就未必靠部機睇到，都係要靠繼續試、觀察去搵個源頭出黎

完撚全同意呀屌
早排我樓下都話我搞到佢天花濕左
後尾搵人去睇 根本係老化問題
最撚搞笑係佢自己搵左滲水辦都話證明唔到關我事佢都照屈我
咁我心諗樓上樓下廢事搞到面阻阻 搵人幫佢搞一搞個天花就完左件事

半年之後佢又話佢牆滲水 話係因為我之前裝修搞到咁
我即刻同管理處講佢上次屈完我依家又想屈我？我屌佢老母呀 叫佢今次無證明嘅話咪撚再煩我 on99

巴打我撐你
啲人一聽到樓下滲水就以為一定係樓下係苦主 樓上係仆街
根本滲水可以好撚多原因 如果無確實證據一定唔好理
事實係大撚把人無賴到想借機要人幫手裝修下自己屋企
我就係受害者之一無啦啦免費幫人整左個天花

哇屌你有無咁垃圾？
咁都俾啲黑警大到？

你修完仲有滲係一件事
你唔接納封信係另一回事

前者你要打責任，同法官證明你修咗 （包括成條污水渠）
後者係打專業，要搵工程專家

學藍屍咁做不誠實證人

我單位試過有食環倒色水，應該查唔到問題源頭（即樓下冇色），之後收到政府封信話搵左外判公司咩宜居幫手搵漏水原因，但過左成兩三個禮拜都未有人聯絡我哋

試過，佢過黎倒幾枝色水落去水位，話下面睇唔到有色。
之後顧問公司會放色水去地台

好彩我樓上肯整
成個天花都係水珠 新裝修假天花養水爛哂 燈又燒埋 屋企跳哂掣 慘過狗

我同師兄你一樣
依家條友淨係肯熄左水掣

好彩樓上係傾到同有責任心,
唔係個D 仆街師奶想拖住你永遠唔肯執
等食環？幾年都唔知整唔整到啦

試色水要係你單位做 既然現場試過無事
點樣樓下自己試？ 點樣佢話有就有？

漏水好多原因 可能外牆 可能再上幾層漏 亦可能入牆既來去水喉漏
未搵到源頭唔好整 你搞左2次已經on9

食環滲水辦 係好撚廢兼求其
而加你要做2樣野
1. fax 比滲水辦白紙黑字寫明 幾時上過黎check過唔關我事 兼打埋電話比佢地confirm, 每單case都有人跟既，佢hea你就1823

2. 搵埋管理署落水，任你試都證明唔到源頭 要佢地自己諗方法

如果你都想搵源頭唔想煩
地台儲水無事 只證明地台防水ok
1. 可開盡花灑15-20min 試埋來去水喉
2. 不停沖廁所水 試咸水來去水
如果係源頭 樓下實漏到仆街
當然要搵埋管理署做中間人

如果都無野 大機會唔關你事

成個post好多人：食環咁廢都話你錯 樓主快d整啦
搵唔到源頭整整整 整乜撚姐

乜都話唔準，咁緊係唔會100%架啦

紅外線主要針對外牆 因為要同一個平面先睇到溫度變化 從而推斷邊個位入水
係室內用唔著

微波太抽象 唔識講

樓主收個張妨擾事故通知應該有指明要整邊個位置，
係對應返食環當日係你屋企嘅去水喉分別落咗唔同色水(1螢光3橙3紫 七種)，
然後係樓下漏水位置搵到相應嘅色水。
如果冇去到第三階段，張通知應該指明係去水喉管(或者D邊)，
除非你個浴室有明顯破損又唔整。

要搵埋佢一次過傾掂佢

成班連登仔仲痴屋企人住 點會知呢啲嘢有幾煩
無證無據無啦啦比人屈錢整 一千幾百就話算數
一整就萬萬聲 成班人講到好簡單咁

如果懷疑樓上就係試色水
外牆就揀3日包含其中2日落雨天，睇下濕度會否有明顯變化

打爛原裝整企缸？預咗啦

多年前都試過同樓主同經驗，
因為你係佢樓上樓下只有告你，管理處法團遇到呢D野會唔理，等你地雙方自己解決，就算整完出埋報告都冇用...報告指出係樓上四層個單位漏水..但樓下果三層都冇漏水....玩左兩年洗左一大舊錢
結果最後係賣樓解決。

仆街,就係你呢D人呀..我屋企個廁所..天花見鋼筋了。
我地同管理處講由房協話搵唔到源頭,到之後佢自己買撚埋。
都追究唔到..浸撚到我屋企連廳都出埋事.跌晒灰。

最後原來樓上條仆街玩入喉,的水慢慢流再裝修先發現。

話你仆街,人地房罯話上黎正,你條撚樣又話無時間,.有冇想過樓下的人心情呀．
望撚住個鋼筋生活呀,含家產..